
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	AYMES  Cyril }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$3 R^{2} = 11 R - 10$  \] 
				\item \[$36 z^{2} + 72 z = -56$  \] 
				\item \[$18 t + 24 = 6 t^{2}$  \] 
				\item \[$27 = - 9 t^{2} + 30 t$  \] 
				\item \[$90 R + 45 = - 45 R^{2}$  \] 
				\item \[$-16 = 16 x^{2} - 32 x$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$4 t^{2} \geq - 22 t - 10$\] 
				\item \[$- x^{2} - 10 x > 25$\] 
				\item \[$25 \geq - 25 z^{2} - 50 z$\] 
				\item \[$4 y^{2} \geq - 8 y - 5$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BARBEDETTE  Arsène }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 12 R^{2} = - 60 R + 75$  \] 
				\item \[$4 R^{2} + 8 R = -4$  \] 
				\item \[$27 t^{2} + 18 t = -18$  \] 
				\item \[$- 32 R - 40 = 8 R^{2}$  \] 
				\item \[$- 9 x^{2} = 18 x + 9$  \] 
				\item \[$3 t^{2} + t = 4$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$R^{2} - 5 R > -6$\] 
				\item \[$- 12 x - 10 \geq 4 x^{2}$\] 
				\item \[$6 y + 5 > - y^{2}$\] 
				\item \[$- 16 t^{2} + 40 t \geq 25$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BERTHELOT  Corentin }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 3 x^{2} = 19 x + 20$  \] 
				\item \[$- 16 R^{2} = - 16 R + 4$  \] 
				\item \[$- 12 t^{2} - 44 t = -16$  \] 
				\item \[$120 x + 95 = - 45 x^{2}$  \] 
				\item \[$9 t^{2} + 30 t = -30$  \] 
				\item \[$2 = - 18 z^{2} + 12 z$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 6 R - 1 > 9 R^{2}$\] 
				\item \[$- 2 t - 2 \geq t^{2}$\] 
				\item \[$R^{2} - 2 R > 15$\] 
				\item \[$9 \leq 5 t^{2} + 12 t$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BRUNO  Aidan }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$3 R^{2} + 7 R = -4$  \] 
				\item \[$20 x^{2} = 80 x - 80$  \] 
				\item \[$- 36 z^{2} = 24 z + 4$  \] 
				\item \[$-36 = 36 y^{2} - 48 y$  \] 
				\item \[$18 t^{2} + 60 t = -52$  \] 
				\item \[$- 6 y^{2} = - 18 y + 12$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 4 x^{2} \leq - 16 x + 21$\] 
				\item \[$- y^{2} + 2 y \leq -15$\] 
				\item \[$12 < 5 y^{2} + 17 y$\] 
				\item \[$- 6 y - 1 > 9 y^{2}$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BUTEL  Simon }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$8 t^{2} = 28 t + 16$  \] 
				\item \[$9 = - 4 R^{2} + 12 R$  \] 
				\item \[$-45 = 6 x^{2} + 39 x$  \] 
				\item \[$- 9 t^{2} + 30 t = 30$  \] 
				\item \[$12 x - 2 = 18 x^{2}$  \] 
				\item \[$12 y^{2} = - 24 y - 24$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$20 > 5 t^{2} - 15 t$\] 
				\item \[$R^{2} \geq - 6 R - 14$\] 
				\item \[$y^{2} + 10 y > -25$\] 
				\item \[$3 t^{2} < - 2 t + 1$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	COMPOINT  Pierre }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 48 z - 42 = 18 z^{2}$  \] 
				\item \[$- 7 y - 20 = - 3 y^{2}$  \] 
				\item \[$-5 = 45 z^{2} + 30 z$  \] 
				\item \[$- 9 R^{2} - 12 R = 7$  \] 
				\item \[$- 9 x^{2} + 27 x = -36$  \] 
				\item \[$54 t - 27 = 27 t^{2}$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- t^{2} > - t - 6$\] 
				\item \[$- 3 z^{2} < - 20 z + 25$\] 
				\item \[$-1 > 25 y^{2} + 10 y$\] 
				\item \[$7 \leq - 4 z^{2} - 8 z$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	DANIEL  John }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 18 R^{2} = 36 R + 18$  \] 
				\item \[$-20 = 20 z^{2} - 40 z$  \] 
				\item \[$16 R^{2} - 16 R = -20$  \] 
				\item \[$10 z^{2} = - 20 z - 10$  \] 
				\item \[$- 6 y + 24 = 9 y^{2}$  \] 
				\item \[$27 R^{2} - 54 R = -39$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$4 y - 2 \geq 4 y^{2}$\] 
				\item \[$25 x^{2} > 40 x - 16$\] 
				\item \[$4 > 5 y^{2} + 19 y$\] 
				\item \[$3 R^{2} - 10 R < 8$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	DEBOCK  Romain }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$120 z + 90 = - 45 z^{2}$  \] 
				\item \[$16 R^{2} + 80 R = -108$  \] 
				\item \[$36 x^{2} = - 24 x - 4$  \] 
				\item \[$6 R^{2} - 12 R = 18$  \] 
				\item \[$4 R^{2} = 12 R - 9$  \] 
				\item \[$10 t^{2} - 35 t = -25$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- R^{2} > R - 2$\] 
				\item \[$12 \leq - 4 t^{2} + 12 t$\] 
				\item \[$- 12 R + 8 \leq - 4 R^{2}$\] 
				\item \[$4 \geq - 4 z^{2} + 8 z$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	DESFOURS  Anthony }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$4 = - 16 t^{2} + 16 t$  \] 
				\item \[$16 = 8 x^{2} + 8 x$  \] 
				\item \[$-150 = 45 z^{2} + 150 z$  \] 
				\item \[$18 x - 9 = 9 x^{2}$  \] 
				\item \[$- 3 x^{2} = 11 x + 10$  \] 
				\item \[$60 y + 50 = - 20 y^{2}$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 16 z - 5 > 3 z^{2}$\] 
				\item \[$- 16 R^{2} - 32 R \geq 16$\] 
				\item \[$5 z^{2} < - 26 z - 5$\] 
				\item \[$-4 \geq t^{2} + 2 t$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	DESGRANGES  Thomas }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$20 R^{2} + 40 R = -20$  \] 
				\item \[$120 x - 100 = 45 x^{2}$  \] 
				\item \[$- 27 R^{2} - 72 R = 60$  \] 
				\item \[$- 4 x^{2} + 30 x = 50$  \] 
				\item \[$- 12 y - 3 = 12 y^{2}$  \] 
				\item \[$10 x^{2} = 20 x + 80$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 9 x^{2} - 18 x \geq 9$\] 
				\item \[$- 4 t^{2} > 11 t - 3$\] 
				\item \[$- 8 R - 6 \geq 4 R^{2}$\] 
				\item \[$- 4 x^{2} + 11 x < -20$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	EMPEREUR  Adrien }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$-32 = - 6 y^{2} + 16 y$  \] 
				\item \[$- 36 R^{2} = - 120 R + 112$  \] 
				\item \[$- 4 t^{2} + 16 t = 16$  \] 
				\item \[$50 y - 40 = 15 y^{2}$  \] 
				\item \[$- 36 y + 12 = - 27 y^{2}$  \] 
				\item \[$- 36 y^{2} + 120 y = 108$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$9 y^{2} + 6 y > -1$\] 
				\item \[$2 x^{2} - 13 x > -15$\] 
				\item \[$- 20 z - 26 \geq 4 z^{2}$\] 
				\item \[$- R^{2} \geq - 3 R + 2$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	HEDOU  Thomas }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$-50 = 20 t^{2} + 60 t$  \] 
				\item \[$-3 = 12 z^{2} + 12 z$  \] 
				\item \[$6 z^{2} = 27 z - 12$  \] 
				\item \[$36 x^{2} = 120 x - 108$  \] 
				\item \[$4 y^{2} = 10 y + 50$  \] 
				\item \[$48 = - 27 R^{2} + 72 R$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 11 R + 10 > - 3 R^{2}$\] 
				\item \[$- 20 t - 25 > 3 t^{2}$\] 
				\item \[$- x^{2} - 2 x \geq 1$\] 
				\item \[$- x^{2} - 2 x \leq 4$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEBRETON  Théo }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$18 x^{2} - 48 x = -36$  \] 
				\item \[$- 45 x^{2} + 120 x = 80$  \] 
				\item \[$120 x + 100 = - 36 x^{2}$  \] 
				\item \[$9 y + 5 = 2 y^{2}$  \] 
				\item \[$8 y^{2} = 16 y - 12$  \] 
				\item \[$-16 = - 8 t^{2} + 8 t$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$t^{2} - 2 t > 3$\] 
				\item \[$4 x^{2} \geq - 20 x - 27$\] 
				\item \[$16 z^{2} - 16 z > -4$\] 
				\item \[$10 x + 8 \geq - 2 x^{2}$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEFAUDEUX  Théo }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 9 z^{2} + 42 z = -15$  \] 
				\item \[$72 R + 54 = - 27 R^{2}$  \] 
				\item \[$8 y - 30 = - 6 y^{2}$  \] 
				\item \[$- 12 R^{2} + 60 R = 75$  \] 
				\item \[$9 t^{2} + 12 t = -5$  \] 
				\item \[$48 t - 48 = 12 t^{2}$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 3 x + 2 \leq - x^{2}$\] 
				\item \[$-21 \geq 4 R^{2} - 16 R$\] 
				\item \[$-25 > t^{2} - 10 t$\] 
				\item \[$21 x + 5 > - 4 x^{2}$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEHERICEY  Lucas }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 22 y - 20 = 6 y^{2}$  \] 
				\item \[$- 12 R^{2} - 12 R = 3$  \] 
				\item \[$- 9 y^{2} = 24 y + 20$  \] 
				\item \[$3 = - 27 R^{2} + 18 R$  \] 
				\item \[$- 27 z^{2} = - 36 z + 27$  \] 
				\item \[$- 15 x^{2} - 40 x = -15$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 6 x - 13 \geq x^{2}$\] 
				\item \[$-2 < - 2 z^{2}$\] 
				\item \[$5 > - 5 t^{2} - 26 t$\] 
				\item \[$- 4 t^{2} - 4 t \geq 1$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEROUX  Damien }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$18 R^{2} = - 24 R - 16$  \] 
				\item \[$-19 = 4 y^{2} + 16 y$  \] 
				\item \[$15 y^{2} - 100 y = -125$  \] 
				\item \[$- 4 z^{2} = 4 z + 1$  \] 
				\item \[$8 = 4 x^{2} - 14 x$  \] 
				\item \[$- 36 y^{2} = 72 y + 36$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- x^{2} + 2 x \leq 6$\] 
				\item \[$- t^{2} + 6 t \geq 9$\] 
				\item \[$- 14 R + 8 \geq 4 R^{2}$\] 
				\item \[$x^{2} < x + 6$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEVESQUE  Willy }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$27 z^{2} + 72 z = -54$  \] 
				\item \[$- 27 x^{2} + 72 x = 48$  \] 
				\item \[$9 = 3 x^{2} - 6 x$  \] 
				\item \[$27 z^{2} = 54 z - 27$  \] 
				\item \[$- 12 R - 9 = 9 R^{2}$  \] 
				\item \[$- 39 y - 36 = 9 y^{2}$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$-17 \geq 4 y^{2} + 16 y$\] 
				\item \[$2 x^{2} + 6 x \leq -4$\] 
				\item \[$- 4 x^{2} \geq - 16 x + 16$\] 
				\item \[$- 9 y - 5 < - 2 y^{2}$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEVILLY  Paul }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$36 t + 27 = - 12 t^{2}$  \] 
				\item \[$- 60 R + 45 = - 20 R^{2}$  \] 
				\item \[$-8 = - 2 R^{2} + 6 R$  \] 
				\item \[$-2 = 9 y^{2} + 6 y$  \] 
				\item \[$- 9 z^{2} - 39 z = -30$  \] 
				\item \[$16 x - 17 = 4 x^{2}$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 11 x + 12 > 5 x^{2}$\] 
				\item \[$z^{2} + 10 z \geq -27$\] 
				\item \[$- 25 t^{2} - 40 t \geq 16$\] 
				\item \[$5 z^{2} \leq 3 z + 2$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	PAQUET  Valentin }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 12 y + 6 = - 9 y^{2}$  \] 
				\item \[$16 z^{2} = 32 z - 16$  \] 
				\item \[$20 = - 2 R^{2} + 14 R$  \] 
				\item \[$- 4 z^{2} + 16 z = 21$  \] 
				\item \[$3 z^{2} = - 15 z - 12$  \] 
				\item \[$- 45 z^{2} + 30 z = 5$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$z^{2} - 8 z \geq -18$\] 
				\item \[$9 R^{2} - 6 R > -1$\] 
				\item \[$14 y + 8 < - 3 y^{2}$\] 
				\item \[$R - 6 \geq - R^{2}$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	PAYEN  Maxime }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$16 R + 16 = - 4 R^{2}$  \] 
				\item \[$- 10 z + 20 = 10 z^{2}$  \] 
				\item \[$-5 = 2 z^{2} - 11 z$  \] 
				\item \[$45 R^{2} + 30 R = -10$  \] 
				\item \[$- 20 y^{2} = - 40 y + 25$  \] 
				\item \[$9 x^{2} - 30 x = -25$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 16 R^{2} \geq - 24 R + 9$\] 
				\item \[$- 3 t^{2} \geq 6 t + 3$\] 
				\item \[$y^{2} + 4 y \geq 5$\] 
				\item \[$4 z^{2} - 20 z \geq -30$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	PERSIAUX  Adrien }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 45 x^{2} - 150 x = 125$  \] 
				\item \[$- 27 t^{2} = 36 t + 27$  \] 
				\item \[$- 2 R^{2} - 5 R = 2$  \] 
				\item \[$80 x + 100 = - 16 x^{2}$  \] 
				\item \[$27 t^{2} = 18 t - 18$  \] 
				\item \[$-8 = 4 z^{2} + 12 z$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$12 x - 14 \geq 4 x^{2}$\] 
				\item \[$- 25 z^{2} + 30 z \geq 9$\] 
				\item \[$5 R - 12 > - 3 R^{2}$\] 
				\item \[$5 \leq - 3 t^{2} + 16 t$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	POMMIER  Marin }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$12 z^{2} - 36 z = -39$  \] 
				\item \[$20 R^{2} - 80 R = -100$  \] 
				\item \[$12 R + 3 = - 12 R^{2}$  \] 
				\item \[$- 6 y - 1 = 9 y^{2}$  \] 
				\item \[$48 y - 36 = 12 y^{2}$  \] 
				\item \[$6 t^{2} + 39 t = -45$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$- 6 t - 11 \geq t^{2}$\] 
				\item \[$25 \geq - 16 R^{2} + 40 R$\] 
				\item \[$3 z^{2} \geq 17 z - 10$\] 
				\item \[$-3 \geq - 4 R^{2} - 11 R$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	SEGUIN  Pierre-Alexandre }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$-32 = 12 R^{2} - 40 R$  \] 
				\item \[$32 x - 38 = 8 x^{2}$  \] 
				\item \[$12 x + 9 = - 3 x^{2}$  \] 
				\item \[$-6 = 4 x^{2} + 4 x$  \] 
				\item \[$- 64 y - 64 = 16 y^{2}$  \] 
				\item \[$32 = - 18 R^{2} + 48 R$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$y^{2} > 4$\] 
				\item \[$5 \leq - x^{2} - 2 x$\] 
				\item \[$- 5 t^{2} + 7 t > 2$\] 
				\item \[$10 t - 25 > t^{2}$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	SERRANT  Joris }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$27 = - 27 R^{2} + 54 R$  \] 
				\item \[$-56 = 8 z^{2} - 40 z$  \] 
				\item \[$- 2 x^{2} = - 2 x - 4$  \] 
				\item \[$90 x - 45 = 45 x^{2}$  \] 
				\item \[$8 z^{2} = 24 z - 26$  \] 
				\item \[$16 = 3 z^{2} - 8 z$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$-16 > 9 R^{2} + 24 R$\] 
				\item \[$10 R + 29 \leq - R^{2}$\] 
				\item \[$- 5 x^{2} - 21 x \leq 4$\] 
				\item \[$6 R + 4 > - 2 R^{2}$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	WYZGOLIK  Nathan }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$36 R^{2} - 72 R = -52$  \] 
				\item \[$90 R + 65 = - 45 R^{2}$  \] 
				\item \[$18 R^{2} + 24 R = -8$  \] 
				\item \[$- 3 R^{2} = 17 R + 10$  \] 
				\item \[$36 z^{2} + 24 z = -4$  \] 
				\item \[$- 10 x - 4 = 6 x^{2}$  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[$R^{2} \geq 4 R - 9$\] 
				\item \[$- x^{2} < 3 x - 10$\] 
				\item \[$12 > - 2 R^{2} + 10 R$\] 
				\item \[$25 R^{2} - 50 R > -25$\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
 
\end{document}